中國旅客春節外遊 140億美元撒全球

陸客春節遊 140億美元撒全球

大陸最大旅遊預約網站「攜程網」估計，今年春節期間（1月27日至2月2日）大陸出境遊 客將前往174個目的地，在境外平均度過9天，消費逾140億美元。大陸「中國之聲」廣播 頻道形容，今年春節旅遊市場將接待3.43億人次，同比增長13.6%，將成為史上旅遊最熱 的春節；其中，出境遊人次將超過600萬，中國春節將成為全球黃金周。

隨著大陸個人所得增加、消費觀轉變，過年回家的傳統逐漸被打破，旅遊已成為大陸人春 節最重要的消費；對於春節出遊的地點，將近半數大陸民眾希望是出境，他們在海外被稱 作「移動的錢包」，花錢不手軟。

出境遊消費能力增強 據旅遊網站「螞蜂窩」發布的《2017春節出遊趨勢報告》顯示，今年春節期間，大陸境內 外旅遊產品的價格均較去年有所上漲，其中境外旅遊產品的均價則攀升至5927元（人民幣 ，下同），比去年增長62%。此外，今年春節期間，陸客通過攜程預訂出境團隊、自由行 產品的人均消費9000元，同比增長12%。可見，陸客出境遊的消費能力是愈來愈強。

以酒店預定為例，旅遊網「途牛」資料顯示，陸客預訂排名靠前的國際酒店品牌包括豪生 、希爾頓、喜來登、溫德姆、香格里拉等。而在機票預定方面，根據攜程統計，今年春運 期間預訂頭等艙、商務艙的總量比去年同期增加了131%。

泰國是陸客出境遊的首選國家，每年春節吸引超過10萬人次陸客，據大陸旅遊網「驢媽媽 」資料顯示，今年春節大陸赴泰國旅遊人次是去年的2.7倍；為了迎接陸客，泰國對大陸 普通遊客免簽證費、落地簽降低至1000銖，這一政策將持續至2月28日。與此同時，泰國 還取消去年6月實施的自駕遊禁令。

台灣南韓大失陸客財 當世界各國都在發陸客財的同時，台灣和南韓卻因為與大陸的政治糾紛，而失去陸客的青 睞。《日經》中文網26日即指出，韓國、台灣等與中國大陸關係惡化的國家和地區，陸客 的旅遊熱度大幅降低。 《日經》稱，作為陸客旅遊熱門榜的常客，韓國在這次春節的出境遊排名跌落到了第7名 ，這是由於駐韓美軍部署薩德系統導致中韓關係惡化；台灣也受到影響，旅行社似乎在縮 減團隊遊客的數量。

台灣南韓大失陸客財 當世界各國都在發陸客財的同時，台灣和南韓卻因為與大陸的政治糾紛，而失去陸客的青睞。

成篇文重點

幸運的一群

有撚用咩公共支源消耗重撚多過消費額

你就春節 我就新年